# 心債

* 阿梅 的首張專輯
* 於1982年10月由華星唱片發行
* 1983年度第七屆香港金唱片 白金唱片
* 全碟由 黎小田 監製

wiki [https://zh.wikipedia.org/wiki/心債](https://zh.wikipedia.org/wiki/心債)

![](assets/心債.jpg)

# 曲目

| 曲序 | 曲目| 作曲 | 作詞 | 編曲 | 備註 | 時長|
| -------- | -------- | -------- |
| 1     | 心債（TVB電視劇《香城浪子》主題曲）     |  	顧嘉煇     | 黃霑     | 顧嘉煇     | 日語版本為《いのち果てるまで》      | 2:50     |
| 2     | 情愛火花     | 細野晴臣     | 	黎彼得     | 徐日勤     | 改編自和田アキ子的歌曲 《見えない世界》     | 3:11     |
| 3     | 一生為你痴     | 黎小田     | 黎彼得     | 	黎小田     |      | 2:41     |
| 4     | 日夜懷念我     | 宇崎竜童     | 鄭國江     | 	奧金寶     | 改編自山口百恵的歌曲 《I Came From 橫須賀》     | 3:29     |
| 5     | 莫問起     | 馬飼野俊一     | 盧國沾     | 奧金寶     | 改編自山口百恵的歌曲《放課後》     | 4:00     |
| 6     | 不必想我     | 宇崎竜童     | 黎彼得     | 徐日勤     | 改編自山口百恵的歌曲《イミテイション・ゴールド》     | 3:17     |



# A面
心債 的A面 收錄了 阿梅的 音樂

## 心債

心債是 1982年 無線電視 電視劇 《香城浪子》 主題曲 由 **黃霑** 填詞 風靡全港

```txt
重重心中癡債　原是欠下你一世
無限無盡愛在我心底

＊悠悠心中癡意　源源不絕撫慰
　只望可補償一切

更多更詳盡歌詞 在 ※ Mojim.com　魔鏡歌詞網 
＃明明用盡了努力　明明事事都不計
　為什麼萬般癡心　都等如枉費

△原來今生心債　償還不是一世
　千代千生難估計

Repeat ＊,＃,△
```

## 情愛火花

```txt
＊情愛火花好似天際煙花　千般繽紛也奉獻給他
　情愛火花好似海裡水花　千般衝激也奉獻給他　共雙雙擁抱樹下

＃喜怒哀樂都記起他　春夏秋冬都會想他
　情愛火花好似初綻鮮花　千般芬芳也奉獻給他　願雙雙花裡共話

Repeat ＊,＃

我最聽佢話　佢也聽我話
相愛相親　就算地球暫停移動　我亦愛他

Repeat ＃
```


## 一生爲你癡

```txt
一生一世為你癡好真摯　但望有快樂時　癡癡想你念你好鍾意

＊時常記起只有一件事　就係共你相親相愛時
　若你一但換左假面具　都依然詐裝不知

＃何妨借倚裝作假近視　日夜共你分享歡笑時
　望你拋卻內心的負累　將感情掩飾心智

△一生一世為你癡好真摯　但願你勿懷疑　莫問有否非議
　天天都會為你癡千千次　但望再有快樂時　癡癡想你念你好鍾意

Repeat ＊,＃,△
```

## 日夜懷念我

```txt
＊他的愛熱似火　早給他灼痛我　當初的心傷得太多
　吹熄心裡的火　戀歌不再和　終於醒覺當初太傻
　不管苦痛幾多　心中不怯懦　他不知道分開卻為何

＃只因他得不到我　他的心中日夜懷念我
　只因他得不到我　他的心中日夜懷念我

他的愛烈似火　他的心也痛過　今天的他傷得比我多
悲哀收進心窩　跟他風裡坐　今天方覺他比我還傻
此刻休說當初　想想都懶惰　當初不變今天會如何

Repeat ＃　＊,＃
```

## 莫問起

```txt
休要問起何處休止　可借樂章言盡心志
寫你自己或者寫我　用笑容用眼淚　用愛心寫出誓詞

＃莫問起此點愛何來意義　莫問我這段情日後結果可知
　用樂曲譜出了從前無數舊事　回頭話別亦令你我　永記住摯情蜜意

不要問起何以開始　不要問起誰做主意
彷似樂曲萬般起跌　像已完像已盡　像這刻心中懷疑

Repeat ＃,＃
```

## 不必想我

```txt
不必勸我甚麼　不須君對我援助
不必去喚醒我　讓靈魂迷糊沉沉墮

＊飲左一杯一杯自問亦知係錯　冇曬理智我要乾多一杯將你賀
　但願日後莫論現在是否做錯　一揮手多麼灑脫　駛乜解釋嘆奈何

＃啊…啊…啊…不必想當初
更多更詳盡歌詞 在 ※ Mojim.com　魔鏡歌詞網 
　啊…啊…啊…今宵歡舞樂趣多
　啊…啊…啊…今宵且高歌
　你要永遠盡忘我　祝君他朝快樂多
　請君不必想我　請君不必想我
　請君不必想我　不必擔心闖了禍
　求你腦海輕輕的抹掉我　完全遺忘我

Repeat ＊,＃,＃
```
# B 面
B面收錄了其他人的音樂 可以忽略